\begin{question}[section=1,subtitle={Magnetisierungsstrom},difficulty=,mode=lab,type=thr,tags={}]
Wie groß ist der Magnetisierungsstrom?
\end{question}
\begin{solution}
\begin{compactitem}
\item im Leerlauf gilt $I_\mu=I_0$ (ohne Eisenverluste) also \ca 1 - \SI{3}{\percent} vom Nennstrom $I_N$ \bzw $I_\mu=I_0 - I_v$ (mit Eisenverluste), da aber $R_{\text{FE}}$ relativ groß ist, gilt auch hier $I_\mu \approx I_0$
\item im Kurzschluss und im allgemeinen Lastfall wird der Querzweig und damit auch $I_\mu$ meist vernachlässigt
\end{compactitem}
\end{solution}
